【買樓神器】會考4分搞地產 80後燒錢百萬搞新盤App

「80後」阿Nick無樓一身輕，趁自己還年輕創業追尋夢想，與拍檔開發手機「新盤神器」。（周智堅 攝）

湯偉達三年前做地產代理「打將軍澳盤」時與同事合照

基於一手新例，新盤價單越出越厚，部份多達70頁上，坊間推出手機版「新盤神器」將繁復的價單簡化，為買家節省消化價單時間。

阿Nick可為代理及發展商利用無人機拍攝樓盤

無人機高空拍攝，買家可清楚了解樓盤周邊環境。

此新盤神器一大強頂，「總消 耗」有齊樓盤最新銷售情況，買家一入APP，就知賣剩什麼貨尾。

讀書不成不代表做人失敗。會考得四分、明知自己不是讀書材料的阿Nick（湯偉達），20歲入行地產代理，最風光試過一年搵50萬元﹔這行好天斬埋落雨柴，賣不到樓的一個月得底薪4,800元，半年前與兩名前代理老死，三個「80後」男人創業搞新盤「買樓神器」，惟蝕足半年先開始收支平衡。

一世人流流長，有人不甘心成世打工，創業追尋夢想。剛30歲的湯偉達，趁自己還算年青，又沒有供樓負擔及未有兒女，所謂「唔趁後生搏等幾時」，選擇創業。阿Nick讀書成績一般，會考四分，之後完成毅進一年課程，再讀副學士，選修商業管理，卻中途退學。原因是他聽一名師兄講，讀書無用，「出來都係做boy，搵唔到錢架」。2007年，20歲的他在朋友介紹下投身地產代理行業，一做就八、九年。四大代理，他做過四間，包括中原、美聯、利嘉閣及世紀21。
地產代理收入一向不穩定，行內有云：「兩成人搵八成人錢」。開不到單的日子，Nick每月只得4,800元底薪，那持7-11便利店全職月薪都有六千元﹔Nick入行初期，未有樓市辣招，有二手盤做，好多成交，最風光日子，試過年搵約50萬元。但對於這個數字，他着記者盡量不好提，「呢行算好少」。
直至2016年底，機緣巧合下，他與另外兩名同為「80後」的同業友人，三個男人牛刀小試，每人夾幾萬，合共約10萬元頂手費，收購手機應用程序「Property box地產箱」（簡稱Pb）新盤買樓App，形容為「新盤神器」。三名股東，Nick做全職，月薪約兩萬元，有錢賺再分紅。
他表示，Pb最初投資約16萬至17萬元，若計及之後投入的資金包括人工、電腦器材、租金、IT改良 及日常維護等，至今已使近100萬元。該Apps去年5月正式上架，每月營運成本最少10萬元，首半年錄得虧損，共蝕近60萬元，不肉痛就假，至12月才開始收支平衡。
他表示，現時新盤付款方法五花百門，「價單幾十頁紙咁厚」，一般人要完全消化一張價單，須時一至兩個鐘，夠睇一場戲。新盤神器應運而生，將「一手住宅物業銷售網」內所有新盤的價單、付款方法、按揭、平面圖以至成交消耗表等銷售資料全面整合，將繁複的一手資訊簡化，為買家節省大量「消化價單」時間，名乎其乎「價單消化員」。
「Property box地產箱」上架以來，已有近一萬名註冊會員，當中付費會員佔約100個。登記用戶享有首30天免費使用，之後須按年收費，360天年費分2,000元及4,000元兩種。Nick稱，現時使用該app用戶暫以代理及發展商為主，佔約八成，但他相信，隨着不斷優化及加強推廣，非業內用戶比例未來會增加。現時全港逾3萬名持牌代理，只要10%加入pb付款會員，每年淨會費收益，最少600萬元。
記者：朱連峰

賺唔賺到錢先
賺唔到就笑鳩佢
賺到仲大獲，所有搞App 賺錢既係連登全部被屌到仆街

小心政府好小器，遲d又俾人話唔符合一手規例俾人告。

Btw...其實google map一早已經有得睇部分圖，不過冇居屋份

同佢會考咩成績有咩關係

「價單幾十頁紙咁厚」，一般人要完全消化一張價單，須時一至兩個鐘，夠睇一場戲。新盤神器應運而生，將「一手住宅物業銷售網」內所有新盤的價單、付款方法、按揭、平面圖以至成交消耗表等銷售資料全面整合，將繁複的一手資訊簡化，為買家節省大量「消化價單」時間，名乎其乎「價單消化員」。

求其add個aa whatsapp佢地都會定時send晒簡約價單+付款方法